---
date: "2019-10-30"
title: "Que son Pruebas Unitarias?"
categories:
  - Conceptos
---
# <center> PRUEBA UNITARIA </center>

Una prueba unitaria ,es una prueba automatizada ,a la cual, tiene como objetivo verificar el funcionamiento de una unidad de codigo .Se define como una unidad mas pequena de una aplicacion, dependiendo el paradigma del que estamos hablando.
Una unidad es una rutina,funcion o un metodo.

La ventaja de implementar en nuestros proyectos, esque podemos dividir nuestro proyecto en unidades, lo cual nos permite incontrar los problemas mas facilmente y realizar modificaciones sin temor que otras partes del proyecto dejen de funcionar, ademas que nuestro proyecto se vuelve mas facil de mantener.


